@inproceedings{Bernier-Colborne:SemDis:2014,
    author = "Bernier-Colborne, Gabriel",
    title = "Analyse distributionnelle de corpus sp\'ecialis\'es pour l'identification de relations lexico-s\'emantiques",
    booktitle = "Actes de SemDIS 2014. SemDis 2014 : Enjeux actuels de la s\'emantique distributionnelle",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "43-56",
    note = "",
    abstract = "Nous d\'ecrivons une \'etude visant \`a rep\'erer automatiquement des relations lexico-s\'emantiques \`a partir de corpus sp\'ecialis\'es au moyen d'une m\'ethode d'analyse distributionnelle. Les r\'esultats obtenus montrent qu'un mod\`ele non structur\'e, bas\'e sur la cooccurrence des mots dans le corpus, permet d'obtenir, pour un terme donn\'e, des termes reli\'es sur le plan paradigmatique (quasi-synonymes, antonymes, hyponymes). Nous discuterons la m\'ethodologie d'\'evaluation et de s\'election des param\`etres, qui exploite des donn\'ees extraites d'un dictionnaire sp\'ecialis\'e. Nous analyserons l'influence de param\`etres tels que la forme et la taille de la fen\^etre de contexte, la pond\'eration des statistiques et l'utilisation d'une technique de r\'eduction de dimension. Nous comparerons \'egalement les relations identifi\'ees dans deux corpus, un portant sur le domaine de l'environnement et l'autre, sur le traitement automatique de la langue.",
    keywords = "S\'emantique distributionnelle, s\'emantique computationnelle, relations lexico-s\'emantiques, corpus sp\'ecialis\'e, terminologie.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/SemDis/5.pdf"
}
